美國將助台灣取得「關鍵性」零件裝備以建造台制潛艦

台灣「潛艦國造」的計畫將有重大進展。今（7）日傳出美國國務院將核准我國「潛艦國造」所需技術協助，以及魚雷、飛彈等「紅區」裝備輸出許可，國防部稍早也證實此項消息，總統府和國防部發布新聞稿回應，表示感謝美國政府重視台灣國防安全，有助於台灣自我防衛力量的提升。

《聯合晚報》報導，美方一名熟悉台海軍事的人士表示，美國國務院將核准潛艦國造所需相關技術和裝備商售輸出許可，而其中「海昌計畫」所需要的「紅區」裝備，也可望一併核准對我方輸出。

美方消息人士指出，美國將透過非對外軍售（FMS）的管道，輸出潛艦國造所需的技術協助，將更能快速推動潛艦國造達成目標。他也說，這項消息不僅是川普政府要對台灣傳遞的一項消息，也告訴盟友可以依靠美國來維持台海和平。

國防部今天也證實此消息。國防部表示，美國國務院公告台灣潛艦國造的行銷核准證（marketing license），我方感謝美國政府重視我國國防安全，提供適足的防衞需求，中華民國與美國持續維持堅定友好關係，共同為促進區域和平穩定而努力。